\documentclass[12pt,a4paper,landscape]{article}
 
\usepackage[margin=1in]{geometry} 
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
 
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
 
\newenvironment{theorem}[2][Theorem]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{lemma}[2][Lemma]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{exercise}[2][Exercise]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{reflection}[2][Reflection]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{proposition}[2][Proposition]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{corollary}[2][Corollary]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
 
\begin{document}

\title{Examen IA}
\author{Luis Ramírez Vargas}
 
\maketitle
 
\section{}

Ejemplos de ambientes

\begin{itemize}
    \item Episódico y discreto: Juego de 21
    \item Secuencial y Continuo: Un automóvil que se conduce sólo
\end{itemize}

\section{}

Son los factores que determinan la racionalidad de un agente, las siglas significan:

\begin{itemize} 
    \item \textbf{R}endimiento: ¿cómo sabe la IA que está haciendo lo que se supone que debe hacer?
    \item \textbf{E}ntorno: ¿con qué entorno interactúa el agente?
    \item \textbf{A}ctuadores: ¿cómo afecta la IA a su entorno?
    \item \textbf{S}ensores: ¿cómo obtiene la IA información de su entorno?
\end{itemize}
 
\section{}

Los agentes basados en objetivos utilizarán información sobre lo que saben y su estado actual para ver si han logrado lo que querían o no, sin embargo, eso por sí solo en algunas situaciones no es suficiente, a veces también se necesita un agente basado en la utilidad para poner en juego el desempeño al lograr el objetivo. Por ejemplo, si tiene un carro autónomo que quiere llevarlo a alguna parte, una vez que se detiene y tiene la capacidad de girar en dos direcciones diferentes, usando el agente basado en objetivos puede saber cuál usar para llegar a su destino. Al usar el agente basado en la utilidad, puede medir qué dirección sería mejor para llegar al mismo. Quizás uno es más rápido pero peligroso y el otro es más lento pero más seguro.

\section{}

Un agente perfectamente racional de backgammon nunca pierde: \textbf{Falso}. No es determinístico

\section{}

Búsqueda por profundidad primero siempre expande por lo menos a la mismca cantidad de nodos que A* con una herística admisible: \textbf{Falso}. Profundidad primero tal cuál no usa herística alguna.

\section{}

Considerando dos eventos A y B que satisfacen la condición de que ambos son mutuamente excluyentes e independientes simultáneamente.\\

Ya que son independientes,
\begin{gather*}
\Rightarrow P (A \cap B) = P (A) \cdot P (B)
\end{gather*}

Además, los eventos son mutuamente excluyentes,

\begin{gather*}
\Rightarrow P (A  \cap  B) = 0 \\
\Rightarrow P (A  \cap  B) = P (A) \cdot P (B) = 0 \\
\Rightarrow P (A) \cdot P (B) = 0 \\
\Rightarrow  \text{Al menos uno de A y B tiene una probabilidad de ocurrencia = 0} \\
\end{gather*}

Por lo tanto, si elegimos cualquier 2 eventos de modo que al menos uno de ellos garantice que el otro no ocurra, entonces esos dos eventos serán ambos mutuamente excluyentes e independientes.

\section{}

En el primer punto caso, E1 y E2 son eventos completamente independientes. En el segundo caso, el conocer el valor de E2 y la suma de E1 + E2 hace que sin conocer bien el valor de E1 este esté predispuesto por el resultado de ambos eventos en su unidad.

\section{}

Sea C = tener cáncer y T = Test positivo

\begin{align*}
P (C|T) & = \frac{P(T|C)\cdot P(C)}{P(T)}\\ 
& = \frac{0.95 \cdot 0.02}{0.95 \cdot 0.02 + 0.2 \cdot 0.98} \\
& = \frac{0,019}{0,019 + 0,196} \\
& = 0,088372093 \\
& = 8.84\%
\end{align*}

Dado un resultado porsitivo en el test, se tiene una probabilidad de 8.84\% de tener cáncer

\section{}

\subsection{$A \bot B$}

\begin{proof}
P(A|B) = P(A)
\begin{align*}
P(A|B) & = \frac{P(A,B)}{P(B)} \\
& = \frac{P(A,B,C')+P(A,B,C)}{P(B,A,C)+P(B,A',C)+P(B,A,C')+P(B,A',C')} \\
& = \frac{P(A|B,C') \cdot P(B|C') \cdot P(C') + P(A|B,C) \cdot P(B|C) \cdot P(C)}
{P(B|A,C) \cdot P(A|C) \cdot P(C) + P(B|A',C) \cdot P(A'|C) \cdot P(C) + P(B|A,C') \cdot P(A|C') \cdot P(C') + P(B|A',C') \cdot P(A'|C') \cdot P(C')} \\
& = ...
\end{align*}
\end{proof}

\subsection{$A \bot B|C$}

\begin{proof}
P(A|B,C) = P(A|C)
\begin{align*}
P(A|C) & = \frac{P(A,C)}{P(C)} \\
& = ...
\end{align*}
\end{proof}

\end{document}